[資料整理]集中分享個人發夢經驗及大家發夢資料

出面既POST五花百門 ，有實用資料分析亦有個人經驗之談
不過經過一兩日就會比五毛推其他垃圾POST而令到其他實用資料沉底
有見及此 , 不如大家集中少少分享各家說法 包括發夢經驗，個人平時工作經驗之分享或檢討

1.急救

今日見到呢個介紹基本急救工具都好詳細 大家都可以望一望了解下基本資料

個人經驗補充 :
傷口用法上，一般都係敷料加消毒藥水。如果未係好急切又想對傷者好的話
不妨唔好吝惜。正常情況下抹一下，再用未抹過既地方（對摺又好，淨底一半又好）再抹一下，以防你第一次抹完既污糟野再一次抹去傷口。
另外如果已經叫左救護車，只需要按壓傷口就可以，救護同事都一定會再打開你包紮既地方再檢查。

-有關斷肢：
最近有斷手指既事，如果係你面前又要處理又點呢？
坊間有兩個做法，其實都係視你現場環境而定

-大家第一樣諗到一定係消毒 / 清理傷口,但係唔係必然？
應付切口較完美既，例如刀傷，機器切傷，傷口好齊整既，可以考慮一般做法
但係如果係一半半，有少少肉 / 神經 / 什麼什麼纖維（原諒我唔係呢行專家），你再用液體沖散，都有機會令到康復接駁上產生影響
同時間當然要執番斷肢啦，唔好亂咁用野浸，同埋盡快乾燥冷藏

-出血
一般都係直接按壓
一但遇到大量出血，可以嘗試將傷口提高過心臟。當然要移動傷者時確保有冇整親頸椎之類
同埋千萬唔好亂用止血帶或者同類物件。無學習過可能之後更大影響

如果有錯或者有更好提議請大家提出研究下，我唔係呢科專家，大家學習下

2.工具
-最有趣當然聽到你地講六角匙啦，詳細分別睇番呢個

-個人裝備(好詳細)

3.消防學

-消防襟手 VS 花灑頭

花灑頭
有聽到人話襟鐘仔淋下水，但其實係完全兩種系統
常見消防花灑頭係紅色，要受熱６８度或者比人打爆先會出水。同埋爆一個就係得一個
唔係成個地區一次過爆，除非真係火燭成個地方高溫。

消防襟手
基本上係一個警告系統。按下後會有警鐘聲同埋連線到控制中心。以及起動大廈消防泵
一般都要檢查無問題後再RESET 系統先可以停泵。否則乾燒會燒泵。

-玻璃
以汽車為例，一般分為片狀玻璃及碎狀玻璃
片狀玻璃一般為車頭玻璃，簡單講係碎左之後一片片痴住既，唔會粉碎。
碎狀玻璃一般為其他玻璃，打爆後碎晒一粒粒散落地上

所有玻璃都有個弱點就係四隻角，用硬物打落去就可以。
當然之前係強化玻璃係好強啦，但不妨一樣四隻角。

-點解會有消防員入左示威區
除左之前救動物 / 火災外，其實都有一樣常見而唔係好多人知既工作。
就係FR(緊急救護先遣服務)，原意係救護車不足，所以消防同事會比救護車快一步到場照顧傷者。
有時見到消防車停泊係到，係因為有一樣野叫小火隊，其實都係如果有咩事故，可以再早一步到達現場
所以見消防員唔洗擔心其他野（見過有人話係咪出水炮），基本上一定唔會踏隻腳入黎。

一個人既知識有限，我都只係一個廢青（以上都係發夢見到），無時間大量集合資料，大家不妨分享下夢境，交流下。

【仲索帶？】只需一分鐘，全民札鐵佬！

【拆鐵欄】咪再六角匙，拆欄好EASY！